【前線小心】洗傷口粉紅藥水含抗藥惡菌 逾百人感染有人死亡

洗傷口粉紅藥水含抗藥惡菌 逾百人感染有人死亡

據悉，醫院管理局昨日（17日）接獲瑪麗醫院通知，本港出現消毒藥水含抗藥惡菌 個案，導致逾100人受感染，當中有人死亡。

據多名消息人士透露，瑪麗醫院有數名病人的傷口出現細菌感染，追查下發現他們使用的一款消毒藥水含有洋葱伯克氏菌，病人無生命危險。據知，醫管局並沒有使用涉事藥水，事件已通報衛生署和涉事廠商。

衛生防護中心指出，洋葱伯克氏菌是一種普遍存在於水、泥土及潮濕環境的細菌，一般不會對健康者引起疾病，但免疫力弱的人或長期肺病患者可能較易受該菌感染。

當中有人死亡

好似話醫院嘅貨冇事
係藥房嗰啲散裝貨有問題
會唔會係仆街藥房佬賣假藥/加料陰鳩啲義士

總之大家小心

用依個方法黎清走黑警殺果d ？

不另作陰謀論

FCed?

物資站有咪仆街

明報都有報

物資站手足幫手留意

重要post 幫手推上熱門

去屈臣氏買應該安全啲
誠哥點都好過藥房佬
藥房佬呢期冇生意一撚定憎死義士

好彩唔用呢啲所謂新產品
用開碘酒黃藥水個啲

買返鹽水啦

大家認住呢個款

無人叫你著義士裝去買，
但係藥房入貨同存儲都交易有問題。

嘩屌 要推

屌又搞鳩前線

幫手推上熱門

Push

推

真係要小心

以前擦傷過都試過用粉紅藥水 貪佢一包包方便開

洗傷口就咁用生理鹽水好d

最怕前線自己買嚟用

btw你做咩不推文

嘩
好誇張喎

［十一行動］支那大國慶，我要見到旗杆上嘅係香港人嘅旗！

新聞都報曬 唔係我吹水

儲存係咪要注意？

剛剛問左 起我底有fa話好小用粉紅

有無其他代替品?

無話吹水
就係因為係真嘅先更加要留意

最怕係前線自己買咗嚟用 大家廣傳小心啲

[爭28000簽啦！」

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

強國藥廠

push omg

呢排係咁係d廢post叫人不推文回覆
慣哂手勢

仆街 死個個係咪受傷既義士

咁仆街

陰險

主要係怕有啲輕傷前線諗住自己買嚟翻屋企消毒

不作陰謀論住 可能係廠有問題

推 小心

FA都好少用HIBITANE,用返NS沖就得,再無就蒸餾水沖啦......

認真問, 屋企有病人一向用開依隻, 有無替代品?

大家小心唔好買咗嚟用

推上去

醫院都係依隻款
係邊到買先係重點
利申：醫院做

樓上巴打話生理鹽水

WTF

消毒藥水洗面？

你後生樣去買佢都當你仇人㗎啦

lm

可能佢個樣太毒

即係醫院買就冇事 出面藥房買先有事?

試下買大枝裝 藍色但一樣

用緊 wor屌

其實有冇alternatives？留名等醫護巴絲介紹

問翻醫生啦

用開細支鹽水

push

屌佢老母藥房佬，義士唔嚟買佢啲剩貨佢執柒咗啦
都唔撚識感恩嘅

如果真係有心人搞事 正一仆街

我都覺

我岩岩搵左小小資料

紅水(PROSEPT / UNISEPT)：成份是chlorhexidine gluconate 0.05%(主要用作消毒)
黃水(TISEPT)：成份是chlorhexidine gluconate 0.015% + cetrimide 0.15% (具有消毒及清潔功能)
生理鹽水(NORMASOL)的主要成份是9% sodium chloride w/v (主要用作清洗傷口)
由此可見，如果只係一般被割傷嘅傷口，用紅水會最合適；而如果係戶外弄傷，傷口上有受外來物污染，此時黃水就最為合用。

至於生理鹽水，由於含有鹽份，而且成份接近人體體液，具有較溫和的殺菌功能。 除了清洗傷口外，亦能作清洗眼睛及鼻腔之用。

好似唔夠勁

古老方法反而最有效

我屌

上個月先係醫院買左一大袋拎去物資站 今次奶野

笑撚咗出聲

仆街
上星期先用完
枝裝同包裝版都有用過

屌 發夢用過

唔好spin 陰謀論

Straight forward 少少

有人在first aid d消毒藥水加料

有咩唔舒服記得求醫 祝巴打冇事

推生理鹽水

係
份報導有講係街邊散賣嗰啲先有問題
假藥味濃

吓我平時見case要洗傷口就會開包黎用

屌吖 推

我諗細傷口 好多人自己買嚟用

但紅水黃水都係果間廠出

跟醫院買應該冇事

嘩

CLS

紅水我見過
有另一款包裝
係細細個膠樽仔 20-30ml左右

形式同小型10ml NS咁 不過長身d

人一藍 腦便殘

推！

點解會得香港出事

我google唔到更多資料

醫院貨好似冇事

唔用紅藥水轉番雙氧實那到仆街

咁人哋本身賣開奶粉 金莎
賣藥係副

我唔覺得關藥廠事
如果水貨出事 全球都會有類似case

華生
香港醫院貨其實都冇事
如果真係得香港嘅街邊藥房貨出事
咁大家就知咩料啦

可能批次問題？

藥水有菌其實好大件事
告間藥廠等佢幫我地搵出真相有冇得諗？
Eg 藥房賣假貨 or 比人加左料

支裝用緊

今次真係要小心求證
屬實真係核彈

Ppp

Push push

轉用黃色個隻 即係有沙威隆成份個隻

肯定是愛國同胞做的

紅水好常用 如果有事全港都有野
只係睇果批貨係邊度出黎

諗起大陸岡本condom
用係身既野寧願貴d
有d仆街藥房會溝貨賣

上面有人話同廠？

屌痴撚線！推

巴打身體有咩唔舒服記得睇醫生

最新消息

1825 #醫療新聞
據蘋果日報報導，本港出現消毒藥水含抗藥惡菌個案，導致逾100人受感染。
目前公立醫院及診所使用的兩種品牌「氯己定」消毒劑，均沒有驗出有關細菌，但從社區藥房及部份醫院內的醫療用品店收集的Prosept預先包裝氯己定消毒水劑樣本，則驗出帶有洋蔥伯克氏菌。
據悉，醫管局已要求醫院內醫療用品店，停售該款藥水。衞生署今午已到出產該消毒藥水的廠，要求回收該消毒藥水。

報導全文：

#蘋果

同你唔會淘寶食物一樣道理
雖然從來冇用過淘寶

個個FA都會用呢隻

發夢見到popo沒收過一箱紅藥水 唔知有冇事

咁香港第一個發現都唔奇
我都會建議大家暫時唔用住
雖然呢d菌青壯年又唔似得老人家咁高風險中招
但始終係傷口黎

Pish

去睇睇佢好啲

點解唔用betadine

咁應該用咩

唔好去藥房佬任何野

我對唔住手足我拎左大量上前線

粉紅水有兩隻架
睇清楚先好掉
定係兩隻都仆咗街

大家咪買藥房佬貨

Tui

hibitane都中招?

真係痴撚線

繼續推

我扔Q曬佢我對你地唔住手足

要整民間醫院

唔好咁講 冇人知會咁

萬寧買嘅有冇事？

叫班狗下次用啲新嘅化學武器，要用奶粉嚟做急救嘅，咁咪大家發大財囉

可唔可以幫手對一對型號
查下咩批次 同埋 邊度出產

我用過

有唔舒服去睇醫生

有冇人幫手查下係咪淨係得香港有事？

Betadine 好那
同埋d傷口好爛發哂炎流濃好勁先會用
糖尿腳後期/爛到見骨戈d會用到
同埋都係敷完都要洗
唔洗會那到d皮膚/傷口更爛
如果普通cut wound 多數會用hibitane

識少少未必岩 有錯請指正

呢隻咁大路，真係大把人死

大家暫時唔好用呢隻先

用英文查過 唔覺外國有呢個問題 好似只有香港出事？

醫院用開我先跟嚟用

除咗義士有幾可會有人用藥房貨
死咗嗰個好大機會係義士嚟

其實聽過好多人話唔好亂用收返黎既物資
有啲比仆街落左野

瑪麗醫院回顧過去兩年腹膜透析病人的化驗樣本，發現其中53人曾感染洋葱伯克氏菌，當中5人出現入侵性感染。現時沒有證據顯示有病人因感染有關細菌而離世。

推唔郁

用英文查過 唔覺外國有呢個問題
好似只有香港出事？

留名

Translation:

CHG containing resistant bacteria.
About 100 patients affected, 1 dead.

大家要小心

唔好去藥房買 做過藥房 大量假貨 你問佢要a佢會比隻差唔多樣既b你 你認到係假就換比你 你認唔到就照賣比你 隨時啲假藥出事都唔出奇 特別係旺區既藥房 樓下個啲可以放心小小

如果係比污糟野如地下擦損 粉水可以消到毒

又想玩fake news?

屌 唔掂

隻菌係毒得黎好common
其實好易感染
可能啲人開包裝既時候冇做好消毒
暫時冇證據證明有人特登加啲菌落粉水到
我覺得唔好咁大反應

利申前線fa

收過呢包

推 等多d義士見到

唔洗太擔心住
隻菌一般而言唔會對健康人士引起疾病
個新聞講嘅受感染case係腎科洗肚病人
但手頭上有呢隻包裝嘅Prosept就唔好再用喇

真係賣醫藥用品點會冇生意

係咪淨係呢個牌子有事？
我買過同樣獨立包裝但唔同牌子嘅

pushh

我都想知

粉紅水的確係洗傷口既情況下高一個檔次既產品
但都無計架

NS都有一包包

唔係高一個檔次
唔同傷口應該用唔同solution

唔同廠的，promedi出hibitane多

醫院係用呢個牌子，唔同牌子黎。

粉紅水醫院都會用，似係包裝污染或者某批貨有問題

本身係拎黎劏班支那人 賺差價 但啲流野隨時出事都冇人知 你試下係尖沙咀 旺角啲藥房問佢買支 雙飛人 同 黃道益呢啲普通藥 再拎去同啲屈人寺呀萬寧個啲對比下 你就知個分別係邊

醫院係咁，應該唔多廠商

TISEPT同UNISEPT產地係英國(Medlock Medical Ltd)
PROSEPT產地係美國 (SOURCES (U.S.A.) MEDICINES LIMITED)
好似唔同

之前search過 睇咗篇野
話有啲人對黃水某種物質敏感
所以出左紅水比敏感嘅人用
真唔真？

而家紅水出事 黃紅都唔夠膽買黎用
怕害咗人

屌，屋企有三包
扔曬佢？

HA醫院用MEDLOCK出既UNISEPT....
今次中獎既係PRO-Medi出既Prosept

咁都好啲
唔該哂

同問

屯門醫院都係俾依隻.

睇牌子啦,我上面講左!!

我睇多次報導，佢講係社區藥房同醫療用品店既樣品驗到有菌，即係唔係病人衛生問題

所以好大機會係批次問題或者有假貨流出

HA係用呢隻"UNISEPT",我大量係到.....

正解

一年前左右停左入貨 影響應該冇咁大

其實好多病人買來用,長期病壓瘡，潰瘍等，好多是家居護理，院舍都有用，佢哋感染抗藥菌真係好大鑊

呢個牌子好似無貨訂好耐啦喎普通藥房仲有冇散貨就唔敢講照計出事會recall
利申做院舍有做開採購，轉咗第二間都差不多成年

應該2種都有用

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

【9.23~9.27】全球「反共」聯軍來了我帶路！快閃式萬國「民主」旗號召世界

HA醫院應該無PRO-MED果隻,HA三年先轉一次suppliers

外國都試過有outbreak

Hibitane養pseudomonas係一貫事實，而今次隻菌同pseudomonas係近親

你加返死因未證實與藥水有關好喎

屌

我照copy蘋果 冇自己修改

細枝NS係第一類毒藥 唔建議帶

unisept只係有chlorhexidine去消毒

ticept係chlorhexidine加咗隻cationic surfactant叫cetrimide去幫手消一d可能係傷口上油性重難清走嘅嘢，而佢本身係因為cetrimide係positive charge，會有埋殺菌功能，所以chlorhexidine可以唔洗咁高conc.

紅同黄色只係人造色素

至於你話用ns 生理鹽水洗傷口
係可以做一個基本既清理 但冇任何消毒成份
而因為佢係isotonic既水
所以對一啲康復緊既傷口會有好處

唔想打咁多野 所以quote返好耐以前一位巴打 再加少少野

unicept係粉紅
ticept係黃

個問題唔係依款
個問題係來源

我好耐之前都用過，有好多隻色，有粉紅，黃色，橙色，藍色

手足就算有傷口但個傷口冇特別野 用生理鹽水其實都好夠 真係有需要寧願你去睇私家醫生拎張洗傷口紙

所以開樽後24小時就要掉.......
以前用 500ml藍色果款,日日都要倒,之後先轉用細包粉紅水。

我臨收工先俾阿頭叫抽起晒聽日要出俾教協護協屈臣氏啲貨

依個要推

大家都要身體健康.早日康復！

有無批次編號

咩牌子黎??PROMEDI果隻

無記錯就係
聽日返公司再睇睇影張相先

612 721 811 831cctv 新屋嶺

謝謝先~!!
我係用落人地到果個

你岩, 咁即係買UNISEPT果款紅水無問題

響街fc唔到

你咁樣玩陰謀論同班廢老話黑衫打爆紅磡路軌有咩分別

頂，屋企個支都係呢個distributor

UNISEPT無事可以用

PROSEPT垃圾桶見

用滴露藥水溝水。。。又平又好用

推
義士小心中伏阿

唔撚係掛

同中国接軌

[光復香港] 我宣佈 今晚9點之後停止討論何妖及出軌狗！

其實好似洗腎都會用

真
之前買過老翻敏感藥
食咗一半先知
雖然都有藥效但真係隨時出事

屌 用過

藥房仔放到咩惡菌咁勁，應該係庫出事

屌 推

手足要小心！

完全另一件事

無知一問
消毒藥水係消唔到菌？

鬼佬記者又收到風 鄉黑星期六去沙田

🤕🤕🤕

咁癲

冷靜小小先 新聞講
第一係果個牌子ge紅水有問題，通常都係果個批次有問題，可能係中途運輸污染都唔出奇

第二隻菌叫洋蔥伯克菌

自己可以wiki下 基本上普通泥土都有
正常免疫力基本上唔會有咩事

第三新聞話有人死
我諗係講腎病d人洗肚 用嚟清理條喉 搞到感染
佢地本身身體都係差d 免疫力低 所以有生命危險

利申：
醫生

唔想大家自己嚇自己 當然咁知道污染 暫時果隻牌子紅水都係唔好用啦

應該係間廠出左問題
其實有其他牌子例如Cedium，都係一樣成份

仆街上次喺太子站用過

係呢個牌子有事姐 唔好講到呢隻藥水所有都有問題

唔係話你改，但原文有呢句

而呢句又真係重要

點解消毒藥水殺唔到菌？

721
811
831

關於誠哥可靠啲呢個statement
我只會回兩個字:油魚

如果洗傷口，用清水會更好

睇牌子呀各位

一款名為「Pro-Medi Prosept」的預先包裝、粉紅色的氯己定消毒藥水，被發現有來自社區藥房及部分醫院店舖的樣本，帶有「洋蔥伯克氏菌」，衞生署呼籲市民切勿使用。

全身血液淨化清洗

呢個牌子係影射貨呢
因為平先多人買

尋日差啲用咗

唔係轉左公司咩
變左 "支裝"

推！！！

求代替品

小心呀 手足

陰謀論太多喇，收手啦

呢個唔知喎 我果啲好耐之前

正仆街

重要

HA 轉咗一排喇

Qm轉左呢隻

其實我覺得前線用水/生理鹽水已經好夠
而家打仗咁款無可能逐包逐包咁開
所以一支水已經好夠 因為預你係最短時間內處理好傷口
就要再走
二來一包包咁開好多垃圾要帶走

利申做護士多次出場經驗

我醫院唔係用呢隻牌子

屌 日日用緊 點鳩算

有冇既打話我知中左有咩後遺症？ 連續使用多過一個月

行山鋪買應該冇事.......?

我屋企個啲係咪要dum咗佢

我係教師協會買 驚

我果間都轉左支裝啦

批次問題？
屋企仲有起碼十包

上面咪有個Lot no 囉

買火酒洗啦 火酒冇可能有菌又隨時變火魔法（小心使用）

痴撚線
乸到仆街

痛但最有效又平
忍下啦巴

（陰謀論）係咪有手足被殺，想借機掩飾？
藥廠無理由唔出澄清或道歉？

等藥廠出信再決定

會唔會係因為過期嘢

見過有

幫藍絲洗

針對義士？